（抗爭裏偷閒）點解冇人講once upon a time in hollywood

聽日就上
poster個feel好似pulp fiction

A lot of people are going to focus on the end of “Once Upon a Time ... in Hollywood.” The minute that we see that the film has jumped forward to August of 1969 and that Sharon Tate is very pregnant, anyone with even a passing knowledge of history knows what’s coming. Or at least they think they do. The final few scenes will be among the most divisive of the year, and I’m still rolling around their effectiveness in my own critical brain. Without spoiling anything, I’m haunted by the final image, taken from high above its characters, almost as if Tarantino himself is the puppet master saying goodbye to his creations, all co-existing in a vision of blurred reality and fiction. However, the violence that precedes it threatens to pull the entire film apart (and will for some people). Although that may be the point—the destruction of the Tinseltown dream that casts this blend of fictional and real characters back into Hollywood lore.

Once Upon a Time in Hollywood that are purely terrifying. The movie’s tone shifts drastically during the finale, a sequence marked by ruthless, cartoonishly orchestrated violence—somehow it doesn’t fit, almost jolting the picture out of whack. But the movie’s final moment sets everything right, gently, a grace note of serenity in the context of an all-too-mad reality.

塔倫天奴

星期五

今晚睇

真與假

好想睇但呢排斬唔得閒

尋晚睇咗試片，整體唔錯，配樂一貫正，劇情依然好天馬行空但就冇希魔咁癲，不過我覺得套嘢應該會畀某啲李小龍死忠屌

QT新戲必睇留名

唔錯,不過我應該好多嘢未睇得明,得閒要做啲research再睇多次先
btw QT不愧係腳膠,好撚多腳shot

I try my best

今朝睇完 margot robbie個角色可有可無咁

留名今晚睇

Brad Pitt

用嚟撚鳩觀眾以為虛假嘅故事會好似現實咁發生血案
同時代表荷李活青春而充滿希望嘅一面

里安納度賣力地、認真地做一場假嘅戲；
Brad Pitt無心插柳，喺一個假嘅西部場景參與一場以寡敵眾嘅事件。
假亦真時真亦假，睇到呢度我以為套戲會跳過血案，講到兩個男人分開就完，點知最尾直情係將成單血案反轉。

仆街興奮得滯劇透咗

喺QT戲度見到Maya Hawke真係有啲感觸
不經不覺QT已經導咗咁多套戲,由老母拍到個女了

唔係你講一講，我睇完Stranger Things都唔知佢佢係Uma Thurman同Ethan Hawke個女

Qt最易入口既戲應該係呢套

好睇wor

仲易入口過標殺令？

miss撚咗個彩蛋

Same 沖左出去去廁所

成套戲算唔算係撚狗？
我始終覺得pulp fiction 好過呢套，都幾多

仆街買左今晚飛
點知有野做晒撚左張飛

我都以為佢死硬 現實明明係佢死

用火槍燒死佢真係笑死

睇之前有無啲咩要知

去咗廁所先好入場 有彩蛋

呢套係咪qt最後一套

我覺得麻麻地，
劇情比以前既作品空洞同散，
有部分場口好似想玩下觀眾，
以為有野發生但其實又無

利申：非QT fans

Still one more

應該係kill bill 3
不過未傾掂

Star Trek機會大啲
仲有佢本身Kill Bill 1,2計一套,第三集唔知佢會唔會計多套

點解咁快收山

dakota fanning肥到隻豬咁 唔係opening credit見到佢個名都唔認到佢

有冇電影大師講下套野講緊乜

狄卡比奧啲演技好唔好係一回事
但你無得唔認佢嘅魅力真係無得彈
有親佢嘅場面都唔會覺悶
仲要今次佢勁好笑
好想睇多次佢响架trailer入面屌自己個段

之前仲以為會多d篇幅講manson family

Leo一貫正常發揮
反而覺得浪費左畢比特

彩蛋係咩 miss 左

點解要咁搞李小龍

完全唔知睇緊d咩 3個鐘度日如年

Leonardo 同 Brad 真係好撚型
佢地兩個個種魅力真係痴撚線
同埋真心覺得Leonardo呢套演得好好
Margot Robbie正撚到
最尾個part真係笑撚死

演員配樂場景道具拍攝全部都世界級
係個故事唔知點咁好似原全無plot

希望QT鳩up唔好拍10套就完啦
佢拍戲真係好撚正

我都唔明點解要有依條線
用好多時間描寫佢

今次啲支線唔係幾相關
睇落冇乜引

其一可能係我自己對美國70年代啲明星冇乜印象

套戲故事據說係基於60年代發生嘅Charles Mason兇殺案
而Margot嘅角色就係基於死者Sharon Tate，荷里活名導演老婆，但套戲並唔係重演兇案，而係借題發揮
Btw套戲好悶下

所以有少少失望

牧場個到睇到R晒到
最尾以為佢地去復仇
點知三個都唔認得Pitt

Pussycat個造型好淫
雖然無波

個樣好上鏡

畢彼特去雞竇果到探條友跟住走 , 呢段野究竟有咩用 , 個阿伯係咪好出名

型到仆街 睇佢都抵

真有其人
有興趣可以去wiki查吓

根本上除左李小龍其他乜撚野明星我地後生些少都冇個識啦唔知佢up知真係唔出奇

btw brad pitt近鏡老左好多

如果唔知Manson family事件嘅話真係會覺得浪費左3個鐘
知道件事嘅話都要去到最尾先出現qt式撚狗

yup
知道嘅話margot robbie就唔係毫無意義
而係撚狗嘅鋪排

都幾失望下

以為會講多少少名導Roman Polanski同Sharon Tate條線
點知Margot都係做左花瓶

Robert Redford咁既樣

好一般，
塔倫天奴失左手
佢既戲最好睇地方係每個角色和角色之間火花
今集明顯好弱
而在一個場景所有角色營造既張力都好差

補充：今集又無一個好尻既奸角

呢段應該係想帶出嗰幾個嬉皮士角色

琴日睇咗
套戲成2個半鐘 劇情都係一貫QT作風 行多線發展
不過今次的確係內容散亂左少少
唔知同佢cut 咗幾個角色出場有無關
不過主要都係睇Leon 同 Brad Pitt 劇情線

PS: 結局算埋得幾有feel

啱啱睇左

我覺得睇呢套戲知道曼森家族事件再去睇會好啲。

兩個主角係套戲交集少，但佢地係自己劇情線上發揮出色。

其他唔多講住，等再多啲人睇左先。

我就覺得唔錯

個拍攝手法同啲演技對白都好精湛
但個故事本身真係好失焦同無重點
甚至可以話係無故事可言

個阿伯俾人軟按定做咩 ，d人點解一見畢彼特就唔歡迎佢，全程唔知做緊乜

從前有個何里活嘛

幾鐘意睇2個男主條線
可能同佢地本身都好吸引我有關
但睇完都唔知Sharon Tate條線有咩意思
同埋佢係咪同個EX光明正大咁一齊

要知道Charles manson單血案
我朋友唔知有呢單野+對hollywood冇乜興趣
所以睇唔明

以往好鐘意QT角色之間用對白營造既角力，
Eg. 希魔第一幕
今次唔係好feel到

內有詳細說明 (劇透)

個細佬女係暗指而家邊個？

好多人睇到半路離場走人

一定係比卡士呃咗入場

睇之前完全唔知殺手同女明星單野
純粹睇左卡士同故事背景知道係拍戲
好彩我對LA，西部片同拍戲都有d興趣，睇落都ok
不過我希望結局係個老婆收左皮，然後佢地繼續拍戲

推

睇完有啲失望 QT大部份戲係一睇就知係佢拍 除咗呢套同Jackie Brown 我覺得呢套係好過jackie brown少少
利申 睇晒9套
Pulp fiction>django>reservoir dogs=inglorious bastards=kill bill>hateful eight>death proof>once upon a time in hollywood>jackie brown

呢套同其他QT戲係唔多同(主要係tension無咁勁)
但都係一睇就會知係佢拍,啲口水戲真係得佢先寫得出

口水戲嚟講woody allen都好勁
呢套前面拍得好fancy 不過見佢瘋狂影腳都知係QT movie嘅

對腳板有特別癖好

好睇

個Easter egg係咩頭見睇完見佢著燈以為完左

有qt味既...
黑色幽默
口水多過茶既對白
最後個段直頭係熟悉的qt

但係套野劇本散到喊
二位男主角故事都唔算吸引
要認真又認真唔起
要cult又唔夠cult
我覺得係成套野qt想拍既畫面加哂落去
而劇本係wfc

BTW, 片頭尾都致敬返Inglourious Basterds

最後嗰段的確好QT嘅

李小龍係Polanski嘅武術師父，又做過Sharon Tate嘅武術指導
當年Sharon Tate單野傳過同佢有關

點解要搞鳩李小龍成個on9仔
btw, 其實班牧場女有冇自認過係manson family? 定係大家睇咗故事背景而估計佢哋係？

講得幾好，有啲明白點解QT 咁樣安排小丑女嘅角色係咁，因為呢個可能係導演心目中嘅最好處理方法，或者係佢嘅一個希望，用電影呈現出嚟

QT係邊到出現過好似唔係幾見到佢

原來出左拿！！ 本身超期待但睇影評覺得麻麻咁

片頭我覺得似Django 多啲
中間燒火槍嗰段戲就似 Inglorious Bastards

Four rooms 嗰part點計
我覺得Jackie Brown 冇咁差

以2019年既大眾口味黎講Jackie brown 其實通常擺中上

通常最差都係hateful eight 同kill bill 2

kill bill 2 我都幾鐘意 少咗動作但變返口水片

無自認過 但 manson family 現實都係住喺牧場

套戲見到好多好熟口臉既人 多數係電視劇出現過
Eg the leftovers (Margaret Qualley) Santa Clarita diet (Timothy Olyphant)
The haunting of hill house (Victoria Pedretti) Sydney Sweeney

kill bill 2 原來風評咁差
老實講以2019香港大眾口味黎講 最唔受歡迎應該係pulp fiction 同death proof

four rooms 好好笑
9up 左廿分鐘唔駛半秒就ending

Pulp fiction 一定唔會係最差既

呀...應該death proof

唔會係pulp fiction 囉
分分鐘最好

Sydney Sweeney

呢套唔知點講，故事真係平淡得好緊要，冇劇情可言，但係細節位好有味道，一秒close up開樽，開罐頭果d位， 超多遊車河鏡頭夾埋d background music 好好feel ，當mv睇其實幾正，但如果從未睇過qt之前d戲一定會悶到中場走佬，另外最尾brad pitt 上完電個個樣打人真係好好笑
anyway 個人最愛:
pulp fiction
inglourious basterds
django unchained

60年代既hollywood係對qt影響最深既年代，佢想以最真實既角度帶領觀眾遊歷下自己既認知中60年代既hollywood，借住2個虛構主角貫穿60年代好多具代表性既電影同歌曲，當然60年代亦都包括左sharon tate 既慘劇，所以qt順勢加插左改篇sharon tate事件，包裝到套戲比較戲劇性少少

始終60年代仲係荷里活既黃金時代
所有star system, narrative structure 都仲係行緊classical studio system

但呢套戲既得意地方係用咗好多好唔合理既處理手法去重現60年代既荷里活。例如60年代講緊既完整3act 劇情，要令觀眾投入故事唔好以為自己睇緊戲咁既無奉手法係一一欠奉。QT 係用咗大量唔應該喺一套荷里活出現既方法去令到呢套戲既定位比較特殊。 其中包括大量jump cut, 大量睇電視shot，無目的既主角們，仲有大量deconstruct star system 甚至成個荷里活system 既安排。 基本上呢啲野你係唔會喺一套主流60年代既荷里活入面搵到。QT 用咗一個好個人，甚至可以話係好電波既拍法去睇呢件事同呢個時代。所以評價自然好兩極。

我大概明白會出現好多落差，但我同時亦都理解到點解有班critics 會好鍾意呢套戲。大眾對呢套戲個評價應該會好似同jackie brown 一樣慢慢變經典。

Push

係咪到最尾都冇交代Brad Pitt係咪真係殺咗佢老婆

佢係咪覺得佢老婆煩膠所以扔左佢落海

鏡頭無交代 定係 II B 版所以 cut 咗 ？

大致認同
但個人會排inglorious basterds同django一個level
Christoph Waltz 實在太撚好J

今次竟然冇佢份

彩蛋係乜？

LEO嘅red apple cigarettes廣告
好彩完咗同個friend坐多陣傾吓先走
如果唔係QT嘅戲,應該完咗就即走

唔熟美國以前啲人物
前兩個鐘睇到想訓著
等左勁耐最尾廿分鐘先高潮

仲以為會有生劏莎朗蒂個肚，點知改咗現實……

同感

今拍d口水戲冇以往佢d戲咁抵死

death proof靜係睇撞車，death proof pam喺架車入面求饒
最尾卻羅素俾班女報復嘅反差，同埋啦啦隊長疑要賣身都夠正啦

睇到最後先知套戲想做d咩

我覺得真係要調整一下心態入去睇依套QT嘅戲
一開始知佢翻拍Mason 單慘劇 以為一定勁血腥 (暴力美學)
結果得最後果小小/

冇錯，我個感覺係一套昆頓改寫現實變成happy ending的童話故事
原創兩個角色，陰差陽錯改寫幾個現實悲劇，現實嘅莎朗蒂絕對值得咁樣嘅命運。
真係要好熟Charles Manson 先代入到個故事。

最唔容易入口掛呢套野最衰就係你要對果個年代既荷里活有認識，如果唔係幾乎唔知佢做乜，對今日既觀眾而言有相當高既門檻

之前睇咗Django , inglorious bastards , Kill Bill
噚晚唔想再睇直播先認真睇返一次Pulp Fiction
(幾年前Netflix睇咗一半但唔夠專心hea埋咗一邊）
真係佢最撚勁嘅神作
又係幾多年睇返都唔覺過時
睇到最尾wow咗

佢果條先係主線黎
但其實以QT既能力，應該可以拍得更加緊湊，頭2個鐘唔應該變成3位荷里活人物既普通生活日常咁

太過各有各做啦，中間完全無交流，無晒火花

莎朗蒂同佢地完全冇交流反而咁先好睇，
兩個男主角係陰差陽錯先改變莎朗蒂嘅命運，過程入面唔應該有莎蒂蒂影響。

唔明做乜要冇啦啦串李小龍

QT其他都好過呢套，呢套case大但劇情失望

純粹故弄玄虛，令人覺得有事發生，點知冇,QT係咁

brad pitt好打過bruce, 後面一打三咪合理，去牧場打到弱智仔收皮咪合理。

法國禾B都幾鐘意腸戲
除左波台就係戲POST成日見到你

李小龍公稱好打嫁啦，唔識野先話佢拍戲扮野其實唔識打

我六大興趣：
波 女 煙 酒 賭 戲

Brandy the dog 最好打

啱啱睇完 畢佬掉咩搞到黑髮女爆哂江？狗糧？
套戲幾好睇 啲西部片拍得好認真 唔係leon突然忘詞真係以為自己入埸睇西部片仲有sharon冇死到真係幾開心

係佢餵開一餐兩罐開左一罐拎住一罐

其實套戲唔算貶低李小龍
佢講野同本人都幾似
只不過畢佬角色設定係仲好打過李小龍
一比之下就顯得李小龍好似on9仔咁

其實算,俾fans屌都正常
不過我相信QT唔係出於惡意先咁做

我意思係，
戲入面李小龍既語氣態度，同本人唔係好大分別
唯一既分別係比人砌底左only
有冇人諗過如果李小龍本人遇到一個抽唔贏既對手會係點？

隻狗個表現好搶

第一，套戲入面既李小龍未打就9叫，真實李小龍係打果下先叫，為左加強戲劇效果。
第二，李小龍d拳同腳都好重，你可以睇返佢踢飛大沙包條片同埋空手道比賽表演寸勁條片，絕對唔係戲入面打去畢佬冇力當r痕咁樣。

唔需要兜，QT擺明詆毀李小龍，唔知點解佢唔鍾意李小龍，明明普遍鬼佬都勁鍾意佢，如果純粹為搞笑就真係好低俗

一開波李小龍果一腳應該掉番轉踢到brad pitt 整凹部車

真

我覺得套戲係拍比美國人睇 好純粹當地一個時代既情懷
就算做左功課 都唔會感受到呢段歷史背後既影響
依套真心無乜drama上既變化，好似睇緊三個人既生活遊記仲要散cut混埋一齊，然後講好多我根本唔知既資訊包圍住個故事
利申QT死忠 但最接受唔到依套

【從前有個荷里活】波蘭斯基懷疑李小龍係弒妻凶手只因一副眼鏡？
會唔會係因為咁

最多咪上過床所以漏低眼鏡點會殺人

pulp fiction 好撚好睇喎ching

如果李小龍喺現場 Sharon Tate 仲邊會死

睇返d訪問，李小龍本身有好強自我表演慾，
當年李小龍拍青蜂俠，同其他時候都係，
佢都好鐘意喺片場或者其他地方對住d人踢腿show off，
有冇俾人掉凹部車就唔知，
但係我覺得李小龍喺戲入面嗰段吹水對白相信唔係無中生有！
btw, 套戲入面莎朗蒂前男友jay sebring 就係介紹 bruce lee入荷里活嘅人

依家係講佢QT詆毀李小龍唔打得，唔係講自唔自大，李小龍當然自信心爆棚啦

睇清楚喇 我講緊2019香港大眾口味唔係咁接受
知你識貨喇

定用枝魚槍射死左

不過其實導演都出名係李小龍死忠，真係唔明

其實唔重要，
其實同hateful eight, Sam L Jackson有冇殺死將軍個仔，sheriff 係咪真係red rock sheriff一樣，其實唔重要，只係一個plot。

套戲咁設定只係想令brad pitt個角色係差d坐監，
佢依家過嘅每一日就係唔洗坐監嘅每一日，
生活嘅地方幾差都遠比監獄好，
所以就形成brad pitt個性格知足，樂觀，活得一日得一日。

都唔係既 隨住全球化
Pulp fiction 一早都人人讚 人人識貨

反而估唔到jackie brown 仲有咁多人認同排咁低 ，以為一早underrated 完

Loop 緊首 Miss Lily Langty 時發現QT 同 The Life and Times of judge Roy Bean 個角色有七成似

如果佢無過去咁佢同超人無分別架喇，零弱點

做特技人打份工打到一個人走去踩邪教場然後全身而退
之後一抽三
受咗傷一句在心中就同leo 講拜拜
唔玩女人
打得贏李小龍

佢地兩個真係好兄弟

agree到極！christoph waltzzz

Trailer 首歌叫咩名?

Straight Shooter - The Mamas and the Papas
Bring A Little Lovin’ - Los Bravos

我覺得套戲入面既李小龍係用黎突顯戲vs現實既感覺，強調戲外其實有好多人好好打但永遠唔會係你係螢幕上見到

正如里安做好多西部片打角一樣 再勁都係演出黎 最有實力既根本都係幕後既人

李小龍既用意其實同里安既用意如出一轍，只不過我地太過著重李小龍呢一邊。

成套戲好多地方都刻意唔話俾人知真假，例如畢佬有冇殺老婆，戲院既人有冇認出Sharon. 里安話俾四個一樣名既人搶走角色..，因為荷里活本身就係一個咁樣既地方，所有野都係有blurred line，根本無法辨清所有野

屌kill bill咪致敬左李小龍同華語功夫片囉，咪學大陸人咁玻璃心啦

屌真係似收山作，好似係作為最後一部作品拍俾自己睇咁，致佢個年代既給電影的情書咁

我又冇叫人罷睇又冇話好嬲，只係講事實，QT確實係呢套黎詆毀左李小龍黎製造喜劇效果。

大陸人已經屌緊話「昆丁丑化李小龙」

仲有一套呀

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

睇完，套戲門檻都幾高下，單血案知同唔知成個感覺會好唔同。

同埋玩腳玩得...過份左

誠實 我係零background 下睇依條片有種唔知做物鳩既feel
但我一睇返劇情解讀之後

認真 唔了解單案既話 真係乜都唔知 會覺得悶
入去個spahn ranch應該係非常緊張 形住brad pitt會唔會死 但係唔了解單案架話 睇個場戲真係一頭霧水 會覺得勁拖 冇哂緊張感

比起Hateful 8, 今次真係失望咗少少
係最尾個段先似返個Feel

今套風格QT比起以前冇咁瘋狂
仲多咗幾分感性
成套係QT 給荷里活嘅情書
想講荷里活無論戲裏戲外都係好似童話咁

未睇，重點想知點樣玩腳法？

好多好撚明顯嘅腳板底同腿，啲女會係公眾地方無啦啦除鞋，擺對腳上黎

大量小腿腳指腳板特寫
啲女大部分時間赤腳

想睇仔嘅腳多啲

我睇到一半係咁望錶，點解可以悶成咁
呢套真係唔似qt作品咁

60年代西部情懷，唔係個個岩都正常，下套應該係佢拍star trek

以為Brad Pitt 會中槍死

悶到仆街
冇晒自己風格咁擠

唔分chapter 拍

招牌菜室內對話冇劇味唔吸引

出碟睇都嫌嘥時間

因為用左落里安納度果兩場戲
不過用左拍攝個角度比你睇

建議唔好抱咁多期望入場, 用期望pulp fiction既心態既去睇希魔都肯定會失望, 但都唔可以話呢兩套都唔好睇
我睇hollywood個陣其實幾enjoy, 主要係因為QT 處理場面既技巧純熟左好多,
例如李小龍同cliff對打個場, 兩個角色既力度對比(落地vs落車), 我自己會比較enjoy呢類收斂既場面處理多過kill bill個種誇張
仲有hippies農場個幕, 一開頭成個地方冇人, 淨係聽到狗吠同風聲個種心寒, 直到d hippies慢慢入鏡, 愈來愈密集既走位張力,
QT以前大場面都好靠音樂, 但今次一反常態, 呢類收斂同有力既場面調度係以前QT電影未出現過, 仲有rick經理人傾計同提起great escape呢兩幕, 對剪電影footage同幻想個種落差都幾搞笑
成套戲每一幕都拍得好好睇, 問題係劇本太散, 最後hippies入屋殺人個場處理得太亂

QT公開講過佢好鐘意bruce lee架喎
無睇過kill bill?

👏🏻

我係Tarantino fans
但睇完我想講粗口
今次點解會係shit

因為2個男主角+女主角
角色描寫唔突出，係真係得dicaprio係出少少
另外Brad Pitt同Margot Robbie真係唔知想點，好似打雜咁

套戲我覺得啱啲係幕前做咗好耐既演員睇，成套戲好似帶出一個訓斥既作用，想一啲習慣咗做戲既演員想要揾返啲演戲既刺激同新鮮感，亦都帶出作為一個新晉演員係要一個咩心態去演戲

但有一樣野我唔鍾意同睇到好累，就係呢套戲既rising hate好嚴重，成套戲太多位係帶仇恨主義，係針對yellow,hippies呢2種人

老實講我唔鍾意睇啲帶仇恨主義既劇情，少少唔緊要，但呢套戲太嚴重
之前pulp fiction都有，但好笑得嚟係佔少少，今次係極多，睇到太辛苦

光復香港 時代革命 85見

從來唔覺2019香港大眾口味唔係咁接受
身邊嘅香港人一係本身唔鐘意QT
鐘意得QT嘅Pulp Fiction 都會排得好高

今集冇句句nigger算好撚比面啦

睇完係幾失望，有點悶。。。利申QT迷每套都睇過n次

1要了解西部片
2要了解60年代荷里活
3要了解charles manson

對現代人門檻太高，d人最多都係知charles manson
唔知上面嗰兩樣get唔到佢d ref

Get到都唔係咁既劇情下話
要淨角色扮演我睇記錄片啦

QT係荷理活公認龍迷
不過我自己本身都係龍迷
雖然李小龍係有啲傲慢 但唔會係套裡面依款先
重有拳腳動作唔算好還原到李小龍個種收放自如 變左係打出去唔識收番咁
最撚重要 係比畢佬咁樣打法唔知QT搞咩
李小龍個女睇到已經話不滿

我都覺得偏向醜化李小龍多

似惡搞

個感覺似想呈現與現實相反嘅平行時空會係點

（出名好打嘅李小龍唔夠打個替身打，sharon tate 冇死到、manson family 幾個兇手死撚咗、「里安納度」做咗過氣名星、「畢彼特」係二打六）

惡搞還惡搞 但好似玩大左
李小龍班徒弟睇到唔知點諗
替身都唔夠打

個幕我笑唔出 我覺得好侮辱

純粹係QT筆下其中一個形像, 唔使咁認真
套戲仲有李小龍同sharon tate D曖昧野

曖昧野不嬲都有傳過
bruce lee係佢武指

的確同我印象中嘅李小龍好大出入 變咗個自大on9仔

首先李小龍當時根本唔係喺佢嘅全盛時期！
佢係俾sharon tate個ex，jay sebring 喺一場格鬥見到bruce堅係勁，
因此介紹入荷里活，亦因為咁先識到波蘭斯基夫婦，做埋佢地武術指導
但當年李小龍喺外國根本不被尊重，呢個係事實，
佢係俾人當小丑，最後嬲住離開美國。
所以先返香港開始拍佢嗰一系列出名嘅電影。
可能就係因為咁李小龍個性格係鐘意show off，想人知佢係真係勁！
套戲表現緊嘅就係呢樣野，當年喺片場亦經常表演踢腿，
青蜂俠片場曾經因為咁唔小心踢傷咗個工作人員。

另外bruce唔係連替身都唔夠打，而係brad pitt 呢個替身好打到連bruce都打得贏！
你地覺得bruce廢，係演佢嗰條友真係廢。
因為brad pitt 個角色設定係好有實力，但係又冇工開，住露營車。
但因為差d坐監而令到佢樂於活喺現在。而後面佢喺莊園打柒Clem，
改變咗本身會被clem殺死替身演員嘅真實事件
同最後一挑三個手持武器嘅人，改變咗sharon tate會死嘅悲劇
冇打得贏bruce嘅實力又點會合理地打得贏呢？

首先好想問清楚你真係熟悉李小龍生平？

先唔講佢當時實力應該去到咩level
佢性格係鐘意show off，依點我都認同
但你好似搞錯左，佢係唔會主動挑人機
（特別係佢喺美國番黎拍戲開頭段時間，佢直頭收到好多挑戰信）
我唔知你咩錯誤觀念，認為show off就會代表住周圍挑人機
所以我唔知你上面打佢喺美國番香港啲經歷出黎，係想證明啲咩。

其次，李小龍唔同希魔依啲犯眾憎ge人可以點寫都得
我明白依家係拍緊戲啫，所以可以改寫
但問題係佢有好高地位，唔係隨便就鳩寫得
無錯，QT係好想講到pitt好打到連李小龍都打得贏
但好明顯 今次係搵錯target
而你句你地覺得bruce廢，係演佢嗰條友真係廢。"
我更加r曬頭。。。。。

其實拍得好好啊
根本係對所有sharon嘅fans同家人嘅一個還願
正如樓上有巴打講
無人想睇sharon死多次
最後報仇式咁殘殺晒啲嬉皮士其實都係一個還願

雖然最後用啲好creppy嘅bgm入sharon屋真係好仆街

呢套雖然時間長。但我覺得節奏明快，但相信想睇爆血Cult片既人一定會好失望，因為呢套定位似講一場夢幻既回憶錄

氣氛塑造、拍攝手法同色彩運用上，今次QT玩得好熟練，色調雖較暗卻顏色鮮明，令人感受到美國60-70年代聲色犬馬既時代感

可惜既係，演員運用上浪費左，Brad Pitt角色平面，只係個活在當下既表現；至於Maggie Robbie真係煙霧彈，出場係睇戲行街食飯娛樂，然後就冇了，如果唔係同Manson事件有關，真係好可有可無

Leonardo演技依然，不過比之前既純Yelling好好多，人物先昇後跌演得令人融入

今次技術上真係做得唔錯，但演員間火花太少，甚至劇本主軸都唔算吸引，只係重現認識過既荷里活西部片年代。最後衝突加返多少少分，因為係QT一貫黑色幽默

覺得唔好睇去睇獅子王算啦
呢d戲唔啱你

本身其他真有其人但兩個主角係虛構已經係一場幻想所以喺呢個幻想下嘅時空好多野都係同真實唔同

其實本身英文個名Once upon a time，係有童話故事既意味，根本就唔係想重現當時係荷里活發生過既一件事，中文名就無左呢種意味。

QT係唔會拍D史實傳記重現既野，覺得無咩意思，反而係鐘意拎個背景，假如個走向唔同，之後會點發展，咁樣去改件事。

我覺得係有D致敬加開個玩笑，未到醜化令人厭惡既程度。呢個角色同時同女主角同brad pitt有關聯；打交果幕主要係帶出brad pitt有能力，但際遇差既唏噓。

咁普通人唔了解QT，唔知manson family，唔去了解個片名，就真係會唔知套野嗡乜鳩

我會諗起希魔個尾，又一次過癮殺戮扭轉事實

呢套戲喺呈現六十年代嘅風情都做得好好,啲道具都好揼本,成個LA唔會嚟嚟去去都係嗰幾部車不過班嬉皮士執垃圾嗰陣穿崩,後面有架好新淨嘅貨van行過
同埋Brad Pitt啲飛車嗰幾幕都好正

呢套嘢拍個陣真係封咗LA幾條街再還原到60年代嘅樣
正常電影實green screen搞掂佢就算

淨係J車都值回票價

Leo係泳池燒死紅毛嬉皮士嗰段直係由頭笑落尾
知道文森家族啲衰嘢再睇開片嗰段真係好心涼咬手咬面咬春袋監生打死班濕鳩嬉皮士

訪問入面 QT 都有講，佢知d人對佢電影嘅印象係咩，所以想反轉呢個觀念。
所以大家期望入去睇manson family 喺QT拍攝下嘅暴力，反而完全冇，
相反拍咗一個美好結局，令到我覺得仲好睇仲感動。
睇住manson family班賤產俾人打到死，真係心都涼！

幾場戲就睇到莎朗蒂嗰種純真，為咗一場戲而跟李小龍學武術，
入戲院人地唔認得佢，又完全冇嬲，聽到觀眾見到自己嘅戲份開心而感到滿足。
仲有再莎朗蒂入戲院之前買嗰本書
呢種咁純真嘅人，點可以喺大銀幕俾manson family 虐殺多次呢？
QT大把大把咁車落想喺大銀幕睇莎朗蒂俾人殺嘅嗰班觀眾塊面度。
莎朗蒂絕對值得乜都唔知，乜都冇參與，就喺屋企同FD一齊，然後機緣巧合俾鄰居救咗佢一命。佢deserve呢個命運

我見上面仲有人話今集對話冇劇味唔吸引，對白可能冇之前電影咁抵死，
但屌你靜係里安納度嗰句"I am a has-been” 已經超晒班啦，乜撚野叫冇劇味
呢d人9成係睇字幕，冇用耳去聽人講咩

想問下Charles manson邊度有出現？
睇完有印象既Manson family男人得tex同爆車呔條友

開頭去tate間屋搵terry嗰個

即係Brad pitt 整緊天線嗰陣嗰個？

pussy Cat真係好撚正
好想畀佢含

唔鐘意QT？我身邊只係得鐘意QT同唔識QT
如果以現代人口味 TAXI DRIVER, 飛越瘋人院, 2001太空漫遊 呢d經典戲應該都係會被評悶

鬼啦ouatih有乜資格同你講個三套神作比，唔好喺度亂噏
death proof前面悶到爆 後面至少都夠晒過癮
今次ouatih真係qt電影最悶嗰套

等撚到尾先睇到經典QT暴力美學

btw燒nazi個幕諗起inglorious bastard ending

屌痴撚線
睇完2粒半鐘都唔明係度做乜9

呢套戲要對荷里活史有啲認識先睇得明
尤其係西部片嘅起落、曼森家族事件
仲有好多細節
睇到結局導演改變咗歷史
嚮電影世界幫莎朗蒂報仇
係覺得幾開心

你身邊朋友高質
唔少主要睇荷里活大片嘅朋友識QT但無特別鐘意

想問有一幕brad Pitt 係隻遊艇度帶潛水鏡，開啤酒，俾個女人屌果場戲係想講咩？

瞓著左？

咪講佢以前好似殺咗老婆

唔怪得尾場對三個入屋hippies 咁殘忍
原來係借電影去復仇
自己完全空白入場, 其實覺得幾悶
事後睇番解讀, 覺得呢方面昆奴真係處理得好神
不過自己對美國影藝史唔熟, 投入唔到.

唔明點解咁多人斟酌 醜化李小龍依個點
我諗係電影世界咩都有可能，所有戲入面嘅角色都係為左電影而服務
戲入面嘅李小龍都一樣，反英雄同埋反襯brad pitt嘅作用 (引伸替身同埋演員之間嘅關係)
所以你話李小龍同真人唔同,唔通其他人又講sharon 明明死左 但戲入面無死一樣

我覺得好正喎，道出咗 qt 面對住依家呢個轉變緊嘅荷里活嘅心聲
qt 自己都知佢嗰套堅守電影喺串流年代開始俾人淘汰
見到個結局代表舊荷里活嘅 leonardo 融入代表新荷里活嘅 sharon tate 好感動，我覺得好有盼望

突然諗起brad pitt係inglorious bastard入面最尾戲院個到扮italian stuntman
而家真係做stuntman

原來今年都有套講Sharon Tate嘅戲，Hilary Duff做
Metacritic 8分
睇款係無腦上殺恐怖片

佢真係腳膠得好撚勻循

睇完想響gta買返啲60s 70s年代車揸 好好j

格肋底毛都出埋

點解好似唔見左呢個shot嘅

呢嗰Shot係咁依出一出,應該都有十幾秒

所以睇嗰陣真係由頭J落尾

張相點嚟?

仲有rick Dalton拍嗰六套意粉片 其中一個導演係antonio margheriti~~~

不過真係有哩個人 唔係作

搵到了

呢個講得幾好

一開始同個老野講野果陣架

阿爾伯仙奴畀你講到好似阿豬阿狗咁

所以次次講佢一定要全名咁quote?

咁都唔使講到個老嘢咁嘅

我見到果堆廣告，但係好似冇左呢個shot

有錢佬話睇咗佢嘅電影 再睇咗佢嘅綜藝節目

引述QT講 呢套係屬於佢嘅《Roma》
睇到佢對荷里活工業、演員嘅致敬 以及 60年代影視嘅演變
頭兩個鐘有幾場戲係幾特別
Sharon Tate入戲院睇自己做戲 Cliff同Rick commentary式睇劇 Rick拍嘅兩場戲
點樣將電影遊走係虛實 到最尾將套戲拍成係自己嘅憧憬
唔係最鍾意QT呢一面 但真係較為sincere嘅作品

今日睇完 真係好粉絲向 唔熟hollywood/昆頓既話 應該會幾難頂

我唔知自己算唔算昆頓fans，但佢d戲一上我都一定睇，kill bill睇到而家，套套我都好鍾意成日翻睇

但呢套真係極度難頂劇情鬆散到
成日望錶想睇幾時完
係畢佬中後段入去搵老野先叫正常少少

Quentin 本人於 Moscow 進行新片宣傳時打破沈默表示：「李小龍就是一個傲慢的人，我並未去誇飾他，我所聽到他講話的樣子就是這樣。」而李小龍是否講過他能打敗 Muhammad Ali，Quentin 更舉證說李小龍妻子 Linda Lee 的首本自傳就有寫這段內容。而劇中 Brad Pitt 飾演的 Cliff Booth 是否能擊敗李小龍？Quentin 則回答 Cliff 就是虛構的角色，就如你問我李小龍跟吸血鬼德古拉對決誰會贏一樣道理

李小龍真人係串柒柒

其實前面已經有巴打提及過了

其實個位巴打唔熟李小龍
佢自己都知咩事

佢著名be water段片都feel到份人係串